% Encabezado

\rule{\textwidth}{1.5pt}

\begin{minipage}[t]{110mm}
  \begin{tabular}{l}
    Instituto Tecnológico de Costa Rica \\
    Escuela de Ingeniería Electrónica \\
    EL-2114 Circuitos Eléctricos en Corriente Alterna \\
    \begin{tabular}{@{}ll}
    Profesores: &M.Sc. José Miguel Barboza Retana \\
                &Dr. William Quirós Solano\\                 
                &Dra. Laura Cabrera Quirós \\
                &Dr. Saúl Guadamuz Brenes
    \end{tabular}\\
    II Semestre 2025 \\
    Tercer Examen Parcial\\
    Miércoles 03 de diciembre 2025\\
    Hora de inicio: 1:00 pm\\
    Duración: 3 horas
  \end{tabular}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{4cm}
  \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Total de Puntos: & 38 \\[2mm]
    \hline
    Puntos obtenidos: & \rule{10mm}{0pt}\\[2mm]
    \hline
    Porcentaje: & \\[2mm]
    \hline
    Nota: & \\[2mm]
    \hline
  \end{tabular}
\end{minipage}
\hspace{12mm}

\rule{\textwidth}{1.5pt}

\medskip

Nombre del estudiante: \linea{0.4\textwidth} \hfill Carné: \linea{0.2\textwidth}

\vspace{5mm}

\fbox{\parbox{\textwidth}{\textbf{Instrucciones Generales:} 
    %
    \begin{itemize}
    \item Resuelva el examen en forma clara, ordenada e individual.
    \item Se permite el uso del formulario oficial del curso, mismo que ha sido dispuesto por el profesor a cargo. Este documento solo puede utilizarse en modo impreso y sin anotaciones adicionales sobre el mismo.
    \item No se aceptarán reclamos de desarrollos con lápiz, borrones o 
      corrector de lapicero.
    \item Si trabaja con lápiz, debe encerrar en recuadro su respuesta final con lapicero.
    \item El uso de lapicero rojo no está permitido.
    \item El uso del teléfono celular no es permitido.  Este tipo de 
      dispositivos debe permanecer totalmente apagado durante
      el examen.
    \item No se permite el uso de calculadora programable.
    \item Durante el desarrollo del examen solo se atienden dudas de forma.
    \item El instructivo del examen debe ser devuelto junto con su solución.
    \item El no cumplimiento de los puntos anteriores equivale a una nota igual a cero en el ejercicio correspondiente o en el examen.
     \item Esta prueba tiene una duración de 3 horas a partir de su hora de inicio.
     \medskip
      \begin{center}
        \textbf{Firma del estudiante:} \rule{7cm}{0.4pt} 
    \end{center}
    \end{itemize}}}
   
\clearpage
 
\textcolor{white}{H} 
\vspace{5cm}
 
\begin{center}   
	\Large{\textbf{Detalle del Contenido del Examen}}
\end{center}

\normalsize
\bigskip    

\begin{center}
  \begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}m{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}m{2.5cm}|}
    \hline
    \textbf{Ítem} & \textbf{Puntos totales} &  \textbf{Puntos obtenidos} \\[2mm]
    \hline
    Problema 1 & 8 &  \\[2mm]
    \hline
    Problema 2 & 12 &  \\[2mm]
    \hline
    Problema 3 & 8 &  \\[2mm]
    \hline
    Problema 4 & 10 &  \\[2mm]
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\clearpage

%\renewcommand{\EstimatedTimePerPoint}{562} %% 562 por punto
%\renewcommand{\EstimatedTimeLabel}{} %% Originalmente es TE:

%\section*{Preguntas Cortas \TotalPreguntas{6}}


%\input{pregunta02_jmbr}
%\problem{\vspace{5cm}\vfill}

%\vfill
%\problem{\clearpage}

\section*{Desarrollo}

\input{problema01_jmbr}
\problem{\vspace{5mm}}
\input{problema02_lcq}
\problem{\vspace{5mm}}
\input{problema03_wqs}
\problem{\clearpage}
\input{problema04_sgb}





